\documentclass{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage[a4paper, margin=0.5in]{geometry} % Adjust page margins here
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsthm} % Add the missing package
\usepackage{booktabs}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{assumption}{Assumption}

\title{\textit{Change: 2021To2024}}

\author{ludan2000}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\section{Motivation}
其实很早之前就，一直想去写一下最近自己的变化，回看、总结过去，为了更好的规划一下未来吧。但是一直没有动力，也没有时间，也没有想法。但是最近，我发现自己的状态有点不对劲，所以就想着，还是写一下吧。看能不能把自己的状态调整一下。看能不能，把一些好的东西，留下来，把一些不好的东西，去掉。所以，就有了这篇文章。

\section{Change}
其实自己变化的还有点多，一时间也不知道怎么组织呢，所以就想着，还是按照时间顺序来写吧。这样，也能够更好的回忆起来，也能够更好的总结一下。
\subsection{2021}
时间这东西还是真的快，2021那年正好是本科毕业那年，大家为了各自的目标而努力着。不知道是自己笨还是懒，可能是综合的，想找个“轻松”一点活，自己选择了转行，从事计算机相关的工作。当时想着，只要是编程相关的工作就行，不管是前端还是后端，不管是Java还是Python，只要是编程就行。所以，就开始了自己的转行之路。那时候看什么都是好奇的，什么技术都想去试一下，看一下他的内部运行逻辑，i.e., 像小孩子刚接触新玩具一样。所以，那时候，自己的状态还是挺好的，每天都有很多的动力，很多的激情。但是，也正是因为这种状态，导致自己的学习方向不够明确，学习的内容不够系统，所以，也就没有什么深度。去找的\textbf{job}也是一些小公司，一些小项目，所以，也就没有什么发展。为了解决这个深度问题，自己就开始了自己的考研之旅吧。
\subsubsection*{conclusion}
主要的改变是，对未来的日子有了个\textbf{明确的大目标}，也就是转行去计算机。其次开始把\textbf{长期}一点事情放入自己的考量中，比如为了加点知识深度去考研。

\subsection{2022}
这年是很快的一年，上次花了6个月准备了第一次考研，结果是符合预期的，没有考上。因为在备考期间自己的一些习惯，严重影响了自己的学习效率。记得那时候考前晚上，搁哪总结2021考研的问题呢，考前就知道这次肯定上不了，一轮复习都没搞完，拖延症拉满了是。但是好的是，自己意识到了这些习惯会导致自己预期与实际脱节嘛，so，自己一顿总结输出，哪些点需要改，怎么改。为了改行这个大目标，搞了一个考研的小目标，出了成绩之后，i.e.，考了100多分，很惨，但符合预期哈，开始那2个月吧，框框一顿学呀。然后老毛病又来了，心思散了，把一些时间分到计算机领域的开荒里面去了，整了好几个web的个人博客，租了几个便宜服务器，开始去写点代码，那一年写了302次commit，尝试蛮多新玩意。那么代价就来了，考前6个月，就感觉自己如果考数一，408这套复习是搞不定，那就将目标，稳一点，找个上线就要的学校，这不压力就小了。最后考试的时候，英语考完就感觉到了，这次有个地方收我了，i.e., 哈哈哈哈，阅读理解我全看明白了，好像，那些英文的技术文档没白看，结果20个只错了3个。

\subsubsection*{conclusion}
主要的改变：明白了对于自己这种非天赋型选手，\textbf{坚持}可能是区分自己和其他人价值的主要手段，不多干活，搞不过其他对手丫。这一年我应该是一个人在小房间里自习了一年，学会一点\textbf{和自己相处}吧。记得那个时候，每天早晚自己都会去散个步，安排下自己明天的事情。

\subsection{2023}
在忙乎了快一年半之后，终于找到了个收留我的地方，找了个能读书学习的地方。进了实验室，遇见了现在的导师，带我进入了一个全新的计算机小领域，接触一套全新的做事方式吧，高效率的做事风格，i.e., 这个感觉是做学术种普遍有的，怎么把自己的东西，简洁明了的表达出来，同时保证每句话的准确性。这对我之后的行为模式产生了很大的影响。当然又重新步入了校园，朋友是少不了了，又又交了很多新的朋友，各种搭子搞起来了，i.e，主要上一年，给自己关了一年，终于放出来了。学校毕业需要一篇小论文，所以主要目标成了搞论文，为此学了蛮多新的东东，最后赶在年底把论文写完了，i.e., 运气好次年中了。同年为了提升自己的形象，减了一年重，从189到了140。
\subsubsection*{conclusion}
主要改变：将自己的目标减少到了三个以内，去\textbf{提升自身的效率}, 收获到蛮多以前没接触的东东，减肥40斤丫，新的搭子朋友，突然有点\textbf{成就感}，同时在b站开始输出自己的一些见解丫。


\end{document}