\documentclass{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage[a4paper, margin=0.5in]{geometry} % Adjust page margins here
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsthm} % Add the missing package
\usepackage{booktabs}
\usepackage{threeparttable}



\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{assumption}{Assumption}

\title{\textbf{关于谈女朋友这件事}}

\author{卤蛋2000, 爱意随风起}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{前言}
这篇文章也是随意去写，主要是为了去分析，总结一下，为什么\textbf{小白}（本文男一）在男女关系上，还没开始就失败的这个情况。同时也是扯淡的一篇文章，写的随意，不要当真。为了保护隐私，本文所有的名字都是虚构的。这里我们先对小白的情况做一个简单的介绍，方便读者带入角色，理解其行为。小白属于传统的理工男类型，大学学的土木工程，本科期间，自身游戏打得多，社交圈小，性格内向，缺乏自信，收集以上所有元素，大学单身了四年。毕业后，小白进入了一家建筑设计公司，工作之余，小白开始了自己的恋爱之路。本文用到的名称代号表~\ref{name_replace}如下 (人物排名不分先后，仅用于区分):


\begin{table}[h]
    \caption{重要的代号表}
    \label{name_replace}
    \centering
    \begin{tabular}{cccccc}
        \toprule
        & 小白 & 杰克 & 小红 & 小绿 & 小蓝 \\
        \midrule
        角色 & 男一 & 男二 & 女一 & 女二 & 女三 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}


\section{不超过一个月的关系}
\subsection{小红}
遇见小红时，正处于小白工作初期，刚入职的新人小伙，对全新的环境需要一个适应的过程，对外界很多的事情都很有热情，新鲜感还是拉满的，毕竟是一份全新的工作相较与学生时代的小白来说。小红是同期进入公司的新人，机缘之下，被分到了同一个项目组，小红同期已经在几家公司工作过，有着丰富的工作经验，对工作上的事情处理的很好，小白对小红的工作能力很是佩服。开始接触的契机在于项目组分到了一个任务，小红需要小白帮忙，一来二去，二人熟络起来，但此刻二者之间的信息交流仅限于工作。

故事的转折点发生在，小红想要在公司近的地方租房，刚好缺个室友，便邀请小白一起合租，小白考虑了一下，便答应了。此处给足了，二人交流的时间，但是小白的表达能力不强，对小红的好感，言语上没有表达出来。但是行为上，已经开始有了明显的变化，小白开始主动的去帮小红做一些事情，比如说，帮小红买早餐，帮小红洗碗，帮小红拿东西等等。小红对小白的这种行为，也是有所察觉的，好感度也是在增长的。为了更好的，增加二者之间的感情，小白开始组织一些公司的朋友一起玩游戏，希望能在游戏的过程中，拉近二者之间的距离。

此刻的小白，还没意识到，自己犯下了一个mistake，在活动中，引入了一个强力的对手杰克，杰克在外表、谈吐、能力上都比小白要强，在活动的过程中，小红对杰克的好感度也是在增长的。小白在这个时候，还是没有意识到，自己的处境，已经不利，继续的在小红面前表现自己的优点，但是小红对小白的好感度，却是在下降。最终，小红选择了杰克，小白的恋爱之路，又一次的失败了。此后的一段时间内，小白开始修正自己，从外表到一些兴趣爱好的培养，以及提升自我换位思考能力，为下一次的恋爱做准备。

\subsection{小绿}

和小绿的认识，是一件很巧合的事情，有天早上，

\end{document}