\documentclass{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage[a4paper, margin=0.5in]{geometry} % Adjust page margins here
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}

\title{\textit{谈恋爱这件事\footnote{\href{https://github.com/jiahaoxiang2000/TempWrite/blob/master/think/love.tex}{Online Link}}}}

\author{卤蛋2000}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{背景}
今年是我24岁的一年，回顾这过往的这些年，对于母胎solo的我来说，谈恋爱似乎是一件比较遥远的事情。在对感情的路上，我的起点可能是六年级毕业的那个夏天，那是一个很文静的女孩，至少在我的印象里。可能是时间上有点距离，现在也记不清为什么喜欢她了，但是清楚的记得，躺在一个倾斜的草坪上，望着湛蓝的天空，心里幻想这小学毕业后，在一个中学的日子。那时候的我，对于爱情，只是一个模糊的概念，只是一个美好的幻想，只是一个不知所谓的东西（小屁孩一个，懂啥子嘛）。

不知道是不是自己的幻想起了作用，那个女孩真的和我分到了一个班级，但是我却没有勇气和她说话，只是在心里默默的喜欢着她，加之初中那会接触到了游戏和小说，空余的时间精力都被转移过去了，自卑内向的性格促使了自己没有迈出第一步，使这段故事没有了后续。随后高中学业更加重了点，高中前二年半，都是活在一个人的小世界里，对于爱情的认知全部来自影视作品，对于爱情的向往也只是停留在那些影视的画面里（那时喜欢看古装玄幻剧，男女主那点小故事）。

高中后半年，命运的齿轮开始转动，那天晚上，在学校宿舍，躲在被窝里看了部电影《你的名字》，新海诚的画面、音乐和爱情故事，给我留下了深刻的印象，那时候的我，对于爱情的向往，已经不再是那种幼稚的幻想，而是一种渴望，一种向往，一种憧憬。随后的一次午后，阳光透过楼外的大树与窗户，打到了一位我右后方的女孩的脸上，那一刻开始，我对她有了一种特殊感觉，加之影视作品影响，对爱情的憧憬更加强烈。由于自己的内向胆小的性格，我开始通过QQ给人家发消息，每天都会发一条（这做事打卡的习惯，可能就是那是开始形成的）。每天做梦都会去幻想和她的一些故事，那时候真的很上头，在做了很久的思想斗争后，人家对咱没啥兴趣的情况（那会不会换位思考，脑子里全是自己想法，完全意识不到自己行为对人家的影响），还是给人家写了一个月的信在高考最后的一个月。高考成绩出来后，我去了一个二本的本科，她去复读。大二那年，还参加过百里毅行，走去她的学校见了一面，记得和我说了一句“谢谢给她写的信”，之后就断了联系。

大学期间的前段时间，更多的信息量涌入，同时丢弃了成绩为导向，这个用了十多年的目标，整个人的生活过的很颓废，每天除了吃饱睡足，没有了一点其他要求，过的很佛系。大学的后期，一方面是就业的压力，二是通过网络接触到了计算机这个领域，整个人慢慢有了个目标，“每天写点代码”，之后就是为了这个目标，做了一些事，跨考了研究生。整个大学四年，主动添加联系方式的女孩子不超过五位，更不说接触了（可能是错过了恋爱的黄金期）。

进而转入了最近的这段时光，研一刚入学那会，由于自身为了考研，独处了二年，再次拥抱这个社会，对于爱情的向往更加强烈，但是由于自己的问题，对于爱情的认知，还是停留在那个高中时期。就在这个时刻，遇到了一位很好的女孩，接触多了，又开始了高中时候那一套，先主观带入，她就是我喜欢的那个人，一顿瞎想，一顿幻想，一顿自我感动。看待事情从自己的角度出发更多，对于对方的感受，很多没有意识到（有点下头男那种感觉哈）。在一次线上表白被拒绝后，内心又走向了平静。慢慢开始运动跑步，提升和反思自己。

\section{分析}

从时间上来看，每次喜欢一个人，为了方便分析哈，我们弄一个表~\ref{tab:girl}去做个代称。对于$A$来说，更多的应该是身体上的荷尔蒙开始分泌，慢慢的对异性产生了一种特殊的感觉，对于爱情的认知还停留在一个模糊的概念。对于$B$来说，更多的是对于爱情的模仿，对于爱情的认知已经不再是那种幼稚的幻想，而是具体到一些行动，但是这些行为对于当前情况下是否合适，缺乏必要的判断力。对于$C$来说，是一次对爱情的尝试，但是确实是很生疏，完全没有按正常套路去出牌，随心所欲，显得很是幼稚。但是不可否认的是，每次尝试之后，对自身都是有提升。

\begin{table}[!htb]
    \centering
    \caption{喜欢的女孩代称}
    \label{tab:girl}
    \begin{tabular}{cc}
        \toprule
        代称 & 时期 \\
        \midrule
        $A$    & 小学 \\
        $B$    & 高中 \\
        $C$   & 研一 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\section{结论}


\end{document}